機管局虐待老人事件簿 - 林夕

機管局虐待老人事件簿 - 林夕

本人鄭重提出抗議，機管局有虐待老人家之嫌，跟羅范椒芬從群組裏流傳的假新聞不一樣，我這則危城小事，主角是家母的親友，都是七八十歲老人。

老人組一起到馬來西亞旅遊，嗯，不是移民考察之旅啦，香港變得再陌生，到了這個年紀，不只是適應不到折騰不起，應該是，就當作不知不覺已經住在大灣區好了，反正也不會怎樣上網，翻牆有點多餘。

說陌生，根據家母轉述親友的感受，以他們老街坊看來，香港現在也似曾相識，三年零八個月那段日子，外出要很小心，看見日本皇軍，怕被刁難，只好低着頭慢慢得體地走過。

話說他們分頭出發，大家約定早早出發，說是怕機場有什麼禁制令之類的，可是機票只集中在一個人手上，其中一位八十老人，抵達機場後，因為無票在手，也不知道有這個臨時到不知多久的規矩，其他隊友遲遲未到，八十老人與菲傭在機場外面站着乾等。其間有位好心大男人，說他有機票，可以帶老人進去機場先坐着等，畢竟是陌生人，菲傭沒信心，不曉得會發生什麼事，所以婉拒了好意。最後站着等了一小時左右，據說等到骨頭快要散架了，真是未出發，先掃興。

機管局是否有些離地呢？現在已經不大流行實體機票了，電子登機證都在手機裏，但誰可保證老人家也能操控手機於掌上呢？

八十老人回港後大吐苦水，說這什麼政策？每個除外遊離港的自己人，只能獲得一個人送機的限額，名副其實一人一票；自己人這樣埋怨，看在李剛的旅客眼裏，機場大堂弄得快要打烊似的，會怎麼想？旅發局要不要投訴一下機管局？

禁制令是要杜絕「和你飛」活動影響遊客對香港印象吧，這條絕到飛起的好橋，我怎麼想，都只想到發現房子有蟑螂，用殺牠死殺不死，然後放催淚彈，結果，引發本來沒走出來的蟑螂都忍不住滿屋流竄，最後，放一把火，不小心燒掉整個房子，即時翻新，燒焦蟑螂的味道，永留牆壁裏，比連儂牆還要恆久遠，住客與訪客都不敢再逗留了。

想出這餿主意，拼盡吃奶之力去製造乘客不便，就像黨鐵動不動就停駛，是要把這髒水都要潑給抗爭者嗎？傻啦，我相信靈活有智慧有創意的年輕人，特別是連登仔，不會笨到繼續在機場「和你玩」，都說抗爭若水嘛，怎麼會在輿論戰中讓對手撿到槍？

八十老人遭此一劫，綜合反應是：有人擠在機場就把坐飛機的人當賊辦，入夜着黑色衫行過差館隨時要送院，仲衰過做女嗰陣，最衰就係林鄭。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
做好更差的心理準備 (畢明)

下一則
下一則
迎接長久抗爭 (柳俊江)

好文